Pri tej ranljivosti gre za slabo skrite in šifrirane, osebne podatke uporabnikov spletne strani. To se lahko odraža v slabo šifrirani bazi uporabniških gesel, pretoku osebnih podatkov preko kanalov ki ne omogočajo šifriranja, ali pa kot nepravilna obdelava certifikatov,... . Zato mora programer poskrbeti, da bodo vsi osebni podatki varni na vseh nivojih aplikacije.\par
\noindent Da bi pokazal pomembnost pravilne obdelave osebnih podatkov sem sestavil preprosto aplikacijo z nekaj najbolj pogostimi napakami. Že ob ogledu izvorne kode vstopne strani se tako vidi da se uporabniško ime in geslo prenašajo z metodo GET. To pomeni, da bi bil uporabnik, ki uporablja ne zavarovano omrežje izpostavljen "man in the middle" napadom. Kjer zlonamerni uporabnik pregljejuje podatke ki potujejo po omrežju. GET parametri se namreč prenašajo kot argumenti v url naslovu strani Slika~\ref{fig:SensitiveURLdata}.\par
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.38]{eps/Sensitive_getUrl.eps}
\caption{Podatki se prenašajo preko url naslova}
\label{fig:SensitiveURLdata}
\end{figure}
\noindent Veliko nevarnost pa predstavlja tudi uporaba baze z nešifriranimi uporabniškimi podatki Slika~\ref{fig:SensitiveSQLdataNoHash}. V primeru, da bi prišlo do vdora v spletno aplikacijo bi napadalci dobili imena in gesla vseh uporabnikov. V kolikor bi bili ti podatki dobro šifrirani z močnim algoritom in ob uporabi menjajočih šifrirnih ključev "random salt" bi bila nevarnost minimalizirana.\par
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.5]{eps/Senesitive_databaseNotHashed.eps}
\caption{uporabniški podatki so shranjeni brez šifriranja}
\label{fig:SensitiveSQLdataNoHash}
\end{figure}
\noindent Posebno nevarnost predstavljajo tudi vsakršni koli izpisi iz katerih bi bilo mogoče razbrati kakšna programska oprema je nameščena na strežniku. Napadalec bi lahko te informacije uporabil za profiliranje naše aplikacije. V mojem primeru sem na strežniku pustil izpis avtorske licence. V kolikor bi zlonamerni uporabnik sledil navedeni povezavi bi odkril da je bil strežnik Mysql nameščen s pomočjo prosto dostopne skripte. Če programer ne bi spreminjal skripte bi lahko napadalec le prepisal prevzeto geslo in si s tem pridobil dostop do baze spletnega strežnika.\par
\begin{figure}[H]
\centering
\begin{subfigure}{.6\textwidth}
\includegraphics[width=1\linewidth]{eps/Sensitive_copyright.eps}
\caption{Povezava do konfiguracijske datoteke}
\label{fig:SensitiveCopyright}
\end{subfigure}%
\begin{subfigure}{.4\textwidth}
\includegraphics[width=1\linewidth]{eps/Sensitive_copyright_file.eps}
\caption{konfiguracijska datoteka}
\label{fig:SensitiveCopyright}
\end{subfigure}%
\end{figure}
\newpage
\noindent Paziti pa je potrebno tudi da na "log" oz. dnevniške datoteke, te so sicer odlične vendar ne smejo vsebovati osebnih podatkov vsekakor pa ne smejo biti odprte na zunanja omrežja. V mojem primeru sem naredil je dnevniška datoteka prosto dostopna vsem ki imajo njeno povezavo, poleg tega pa vsebuje podatke o uporabnikih in njihovih datotekah Slika~\ref{fig:SensitiveLog}.\par
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.5]{eps/Sensitive_log.eps}
\caption{Prosto dostopna dnevniška datoteka}
\label{fig:SensitiveLog}
\end{figure}
\noindent Nazadnje pa sem v aplikacijo dodal še dokaj redko a izjemno nevarno ranljivost. Spremenil sem konfiguracijsko datoteko Appache strežnika tako je sedaj možno brskanje po dokumentih. Če iz povezave odstranimo ime datoteke se nam sedaj izpišejo vsi dokumenti, ki so v tej mapi.\par
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.5]{eps/Sensitive_directoryListing.eps}
\caption{Omogočen izpis vsebujočih datotek}
\label{fig:SensitiveDirectory}
\end{figure}

Glavno priporočilo je da se morajo vsi podatki prenašati preko HTTPS omrežja. Podatkovne baze pa morajo biti dobro šifrirane.